印尼7.5級地震後引發海嘯 據報已導致30死

（中央社雅加達29日綜合外電報導）強震襲擊印尼蘇拉威西島（Sulawesi Island）並掀起海嘯後，島上港灣城市巴路（Palu）一間醫院醫生今天告訴雅加達都會電視台（Metro TV），至少30人罹難。

路透社報導，在一段似乎是於晚間拍攝的影片中，當地醫師科曼（Komang Adi Sujendra）表示，至少30名死者送往他所在的醫院，並說另有12人受傷，需要接受骨科手術。

規模7.5強震造成停電，導致巴路周圍及距震央27公里的附近漁村浪加拉（Donggala）通訊中斷，當局協調救援工作遇上困難。

官員今天尚未提供死亡人數最新消息，但昨晚表示，初步通報消息指出，倒塌建物廢墟中有數名罹難者。